\documentclass[10pt,a4paper,german,landscape,fleqn]{article} \usepackage[utf8]{inputenc} % damit man im Text äöü verwenden kann

\usepackage{amsmath} \usepackage{amsfonts} \usepackage{amssymb} \usepackage{graphicx} \usepackage{paralist} \usepackage{etoolbox}
\setlength{\mathindent}{0pt}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=25mm,bmargin=25mm,lmargin=15mm,rmargin=20mm}
\usepackage[arrow, matrix, curve]{xy}

\usepackage{mathtools}

\usepackage{semantic}
\usepackage{xifthen} \usepackage{ifthen} \usepackage{ifmtarg} %\usepackage{graphicx} %wenn man die diagrame lieber so einscannt

\usepackage{paralist} % mehr möglichkeiten bei Aufzählungen

\usepackage{tikz} % tiks bedeutet "tikz ist kein Zeichenprogramm" % wird für die grafiken benötigt

\usepackage{tikz-cd} %Create commutative diagrams with TikZ (http://www.ctan.org/pkg/tikz-cd) \usetikzlibrary{matrix,arrows,decorations.pathmorphing} %kp, copy-pasted

\RequirePackage{etoolbox}

\RequirePackage{ifthen}

\RequirePackage{xifthen}

\RequirePackage{ifmtarg} %TODO: Wie kann ich die TheGi Macros einbinden?

\usepackage{Macros} %TheGi Macros (http://stackoverflow.com/questions/5993965/include-sty-file-from-a-super-subdirectory-of-main-tex-file) %\usepackage{bussproofs}



\begin{document}

\title{TheGI III \\
2. Abgabe\\
Tutor:Nadine Rohde Raum: E-N 187 Uhrzeit: Mittwoch 12-14 Uhr \\ } % Declares the document's title.
\author{Moritz Schäfer (350651), \\
Marco Morik (348689), Max Gotthardt(350464)} % Declares the author's name.
\date{June 9 2014} % Deleting this command produces today's date.

\maketitle



\newpage

\section*{6. Blatt } % Produces section heading. Lower-level
\subsection*{Aufgabe 1.a)}

\begin{tikzpicture}
  \node (max) at (0,2) {$(3,3)$};

  \node (a) at (-1,1) {$(2,3)$};
  \node (b) at (1,1) {$(3,2)$};

  \node (c) at (-2,0) {$(1,3)$};
  \node (d) at (0,0) {$(2,2)$};
  \node (e) at (2,0) {$(3,1)$};

  \node (f) at (-1,-1) {$(1,2)$};
  \node (g) at (1,-1) {$(2,1)$};

  \node (min) at (0,-2) {$(1,1)$};

  \draw (min)  -- (g) -- (e) -- (b) -- (max)
    (min)  -- (f) -- (c) -- (a) -- (max)
    (g)  -- (d) -- (b)
    (f)  -- (d) -- (a);
  %\draw[preaction={draw=white, -,line width=6pt}] (a) -- (e) -- (c);
\end{tikzpicture}


\subsection*{Aufgabe 1.b)}

$ supr2 : (\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} ) \times (\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} ) \rightarrow (\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} )$ mit \\
$ supr2((x_1,y_1),(x_2,y_2)) = (max(x_1, x_2), max(y_1, y_2)) $
$ inf2 : (\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} ) \times (\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} ) \rightarrow (\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} )$ mit \\
$ inf2((x_1,y_1),(x_2,y_2)) = (min(x_1, x_2), min(y_1, y_2)) $

\subsection*{Aufgabe 1.c)}

$\sqcup X = (x_0, y_0).\forall x,y \in X. x_0 \ge x \wedge y_0 \ge y$ \\
$\sqcap X = (x_0, y_0).\forall x,y \in X. x_0 \le x \wedge y_0 \le y$

\subsection*{Aufgabe 1.d)}

$\top$ ist nicht definiert für die Trägermenge da es kein Element in $(\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} )$ gibt so dass unter der Relation $\le_2$ alle Elemente kleiner oder gleich sind (wegen der Unendlichkeit).\\
$\bot$ ist definiert mit $\bot = (1,1)$
\subsection*{Aufgabe 1.e)}
Für einen vollständigen Verband müssen sowohl $\top$ als auch $\bot$ definiert sein. Das ist nicht der Fall, also ist es kein vollständiger Verband.
\subsection*{Aufgabe 1.f)}
Damit $f$ monoton ist muss (neben der Bedingung, dass $(D, \le_2)$ eine partielle Ordnung ist, was gilt) gelten: \\
Für alle $X, Y \in (\mathbb N^{+} \times \mathbb N^{+} )$ wenn $X \le_2 Y$ dann gilt auch $f(X) \le_2 f(Y)$. \\
Seien $X,Y$ mit $X \coloneqq (x_0, x_1)$ und $Y \coloneqq (y_0, y_1)$ beliebig aber fest.
Dies ist eine Implikation also können wir $X \le_2 Y$ als Annahme nehmen und erhalten daraus: \\
$ x0! \le y0! $(1) und $x_1^2+2 x_1 - 1 \le 2 y_1^2 + 2 y_1 -1$ \\
Zu zeigen ist damit $f(X) \le_2 f(Y)$. Mit der Definition von $\le_2$ folgt daraus:
$x_0! \le y_0 \wedge x_1^2 + 2x_1 -1 \le 2 y_1^2 + 2 y_1 -1$. Das gilt wenn beide Teile der Verundung wahr sind: \\
$x_0! \le y_0$ gilt mit unserer ersten Annahme und unserer Definitionsmenge. \\
$x_1^2 + 2x_1 -1 \le 2 y_1^2 + 2 y_1 -1$ gilt ebenfalls mit unserer zweiten Annahme und unserer Definitionsmenge. \\
Damit ist die Implikation wahr und der Beweis vollständig und $f$ damit monoton.

\subsection*{Aufgabe 2.)}
Zu Zeigen: (X,R) ist ein Verband $ \land $ X ist endlich $\implies$  (X,R) ist ein vollständiger Verband \\
Ein Verband ist vollständig wenn:  $\forall A \subseteq X.$ existiert $\sqcap$A und $\sqcup$A. \\ \\
Induktionsbeweis über die Größe von A$\subseteq$X:\\
Supremum: \\
IA: \\
Sei $\#A=1$, dann ist $\sqcup$A = a1$\in$X \\
Sei $\#A=2$, dann ist $\sqcup$A = s$\in$X, existent, da X ein Verband\\
IB:\\
$\#A=n$, dann ist $\sqcup$A =s existent. Für n $<$ X. \\
IS: \\
$\#A=n+1$ Entferne ein Element y aus der Menge A: \\
$A'=A\setminus y$  ; \ $\#A'=n$ und hat daher nach IB das Supremum s'. \\
$\{ s',y \} $ hat also auch ein Supremum s, da X ein Verband \\
Da R transitiv ist, ist s Supremum auch Supremum von A  \\
Es lässt sich also jede endliche Menge aufteilen und so das Supremum herausfinden. Folglich existiert ein Supremum für jede Teilmenge von X. \\ \\
Das Infimum verhält sich analog. \\
Es existiert also $\sqcap$A und $\sqcup$A für jede Teilmenge von X, folglich ist (X,R) ein vollständiger Verband

\newpage
\section*{7. Blatt } % Produces section heading. Lower-level

\subsection*{Aufgabe 3.a)}
Damit $(B,\le)$ eine partielle Ordnung ist muss für die Relation $\le$ gelten:\\
Seien $f,g,h \in B$ \\
\begin{enumerate}
  \item $\le$ ist reflexiv: \\
    \begin{align}
      &\forall f \in B. f \le f\\
      &{\stackrel{\text{def $\le$}}{\Rightarrow}} f^{-1}(\{1\}) \subseteq f^{-1}(\{1\})
    \end{align}
    Gilt, da eine Menge auch Teilmenge von sich selbst ist.
  \item $\le$ ist antisymmetrisch: \\
    Sei $A=\{0,1\}^n$.
    \begin{align}
      &f \le g \wedge g \le f \rightarrow f = g \\
      &{\stackrel{\text{def $\le$}}{\Rightarrow}} f^{-1}(\{1\}) \subseteq g^{-1}(\{1\}) \wedge g^{-1}(\{1\}) \subseteq f^{-1}(\{1\}) \rightarrow f = g \\
    \end{align}
      Der vordere Teil der Implikation ist die Definition von Mengengleichheit. Wir haben also also als Annahme: $f^{-1}(\{1\}) = g^{-1}(\{1\})$ und müssen zeigen: $f=g$
    \begin{align}
      &f^{-1}(\{1\}) = g^{-1}(\{1\}) \\
      &{\stackrel{\text{def $^{-1}$}}{\Rightarrow}} \{a \in A | f(a) \in \{1\}\} = \{a \in A | g(a) \in \{1\}\} \\
      &\Rightarrow \{a \in A | f(a) = 1\} = \{a \in A | g(a) = 1\} \\
    \end{align}
    Da der Funktionswert 1 die gleiche Urbildmenge für beide Funktionen hat und die Funktion auf A vollständig definiert ist, sind die Funktionen gleich, was zu zeigen war. Also ist die Relation $\le$ antisymmetrisch.
  \item $\le$ ist transitiv: \\
    \begin{align}
      &f \le g \wedge g \le h \rightarrow f \le h \\
      &{\stackrel{\text{def $\le$}}{\Rightarrow}} f^{-1}(\{1\}) \subseteq g^{-1}(\{1\}) \wedge g^{-1}(\{1\}) \subseteq h^{-1}(\{1\}) \rightarrow f^{-1}(\{1\}) \subseteq h^{-1}(\{1\})\\
      &{\stackrel{\text{def $^{-1}$}}{\Rightarrow}} \{a \in A | f(a) \in \{1\}\} \subseteq \{a \in A | g(a) \in \{1\}\} \wedge \{a \in A | g(a) \in \{1\}\} \subseteq \{a \in A | h(a) \in \{1\}\} \rightarrow \{a \in A | f(a) \in \{1\}\} \subseteq \{a \in A | h(a) \in \{1\}\}
    \end{align}
    Das ist gegeben durch die Transitivität von Teilmengen.
\end{enumerate}
Da die Relation $\le$ auf $B$ die drei Eigenschaften hat, ist $(B,\le)$ eine partielle Ordnung.
\subsection*{Aufgabe 3.b)}
Da gegeben ist, dass $(B,\le)$ ein Verband ist muss nur noch gezeigt werden, dass
$B$ endlich ist, damit Lemma 4.4 gilt und wir einen vollständigen Verband haben. \\
Für ein gegebenes n können wir nur eine endliche Anzahl an verschiedenen Funktionen definieren. Damit ist $B$ endlich. \\
Wir können nur eine endliche Anzahl verschiedener Funktionen definieren, da die $n$ verschiedenen Variablen nur $2^n$ verschiedene Werte annehmen können. Damit existieren $2^{2^n}$ verschiede Funktionen(Da die Wertemenge nur 2 Werte enthält). Das ist eine begrenzte Anzahl an Funktionen.
\newpage


\subsection*{Aufgabe 4}
Wir beschreiben im Folgenden D als Menge aller Fixpunkte.
\subsubsection*{a)}
Da die 1 keine Primzahl ist, ist die 1. Primzahl die 2.\\
D = $\emptyset$
\subsubsection*{b)}
$f(\{0\})=\{0\} \ ; \ f(\{1\})=\{1\} \ ; \ f(\{0,1\})=\{0,1\}$\\
$D=\{ \{0\},\{1\},\{0,1\}\}$\\
\subsubsection*{c)}
$D=\{Nordpol\} \cup \{$Alle Punkte auf dem Ring um die Erde, bei dem 1 Km südlich der Umfang genau 1 Km beträgt $\} $\\
\subsection*{Aufgabe 5.)}
\begin{align}
&\MC{F}^1(\Proc \times \Proc) = s(r(\{(P_1,P_5),(P_1,_P4),(P_1,P_4),(P_2,P_6\})) \\
&\MC{F}^2(\Proc \times \Proc) = s(r(\{(P_1,P_5)\})) \\
&\MC{F}^3(\Proc \times \Proc) = \MC{F}^2 \\
\end{align}
Daher erhalten wir $P_1$ und $P_2$ als einzige nicht triviale größte Bisimulation.

Es gilt daher $P_1 \bisim P_5$

\subsection*{Aufgabe 6.a)}
Sei $X=\{x \in D | f(x) \le x \}$ und sei $z_{min} =def  \sqcap X$
Um zu beweisen, dass $z_{min}$ wirklich der kleinste Fixpunkt der Funktion f ist, zeigen wir:
\begin{enumerate}
  \item $\sqcap X \in D$: \\
    Trivial
  \item Der kleinste Fixpunkt ist in X enthalten: \\
    Das folgt aus der Definition für $X$ insbesondere durch die Reflexivität von $\le$. Da dadurch alle Fixpunkte in $X$ enthalten sind, ist auch der kleinste drin.
  \item $z_{min}$ ist wirklich ein Fixpunkt: \\
    Wenn $z_{min}$ nicht Fixpunkt wäre, dann müsste entweder gelten: $f(z_{min}) \neq z_{min} \wedge f(z_{min}) \le z_{min} $.
    Da $f(z_{min}))$ in $D$ liegt ist $f(f(z_{min}))$ definiert und kleiner als $f(z_{min})$ wegen der Monotonie. Dieses ist aber nicht in der Menge enthalten, was aber nicht sein kann wegen der Definition von X. Hier ist ein Widerspruch.\\
    Oder es muss gelten $f(z_{min}) \neq z_{min} \wedge z_{min} \le f(z_{min}) $. Das geht auch nicht wegen der Monotonie. also gilt tatsächlich $z_{min} = f(z_{min})$ und $z_{min}$ ist ein Fixpunkt.
  \item $z_{min}$ ist wirklich kleinster Fixpunkt: \\
    Die Menge enhält alle Fixpunkte. Das Infimum ist kleiner als alle.

\end{enumerate}



\newpage


\end{document}
